{
  "sentences": [
    {
      "question": "Наличие хорошего образования может стать преимуществом",
      "answer": "Having a strong educational background can be an advantage",
      "tasks": ["advantage"]
    },
    {
      "question": "Изменение погоды может повлиять на наши планы",
      "answer": "The change in weather can affect our plans",
      "tasks": ["affect"]
    },
    {
      "question": "Мы посетили древний храм",
      "answer": "We visited an ancient temple",
      "tasks": ["ancient"]
    },
    {
      "question": "Мне нужно забронировать жилье для нашего предстоящего отпуска.",
      "answer": "I need to book accommodation for our upcoming vacation",
      "tasks": ["accommodation"]
    },
    {
      "question": "Я могу позволить себе купить новую машину прямо сейчас",
      "answer": "I can afford to buy a new car right now",
      "tasks": ["afford"]
    },
    {
      "question": "Двое друзей жили в разных городах, за тысячи миль друг от друга.",
      "answer": "The two friends lived in different cities, thousands of miles apart",
      "tasks": ["apart"]
    },
    {
      "question": "Я ценю твою помощь и поддержку",
      "answer": "I appreciate your help and support",
      "tasks": ["appreciate"]
    },
    {
      "question": "Наше путешествие займет около 40 часов",
      "answer": "Our journey will take approximately 40 hours",
      "tasks": ["approximately"]
    },
    {
      "question": "Пожалуйста, организуйте встречу с командой",
      "answer": "Please arrange a meeting with the team",
      "tasks": ["arrange"]
    },
    {
      "question": "Вы не соблюдаете наши договоренности",
      "answer": "You are not complying with our arrangements",
      "tasks": ["complying", "arrangements"]
    },
    {
      "question": "Я назначу ее на новую должность",
      "answer": "I will assign her to the new position",
      "tasks": ["assign"]
    },
    {
      "question": "Мне нужно выполнить задание до конца недели",
      "answer": "I need to complete my assignment by the end of the week",
      "tasks": ["assignment"]
    },
    {
      "question": "Я буду присутствовать на конференции на следующей неделе",
      "answer": "I will attend the conference next week",
      "tasks": ["attend"]
    },
    {
      "question": "Вам лучше избегать сладкого",
      "answer": "You better avoid sweets",
      "tasks": ["avoid"]
    },
    {
      "question": "Я осознаю потенциальные риски",
      "answer": "I'm aware of the potential risks",
      "tasks": ["aware"]
    },
    {
      "question": "Вам нужно научить своих детей вести себя вежливо",
      "answer": "You need to teach your children how to behave politely",
      "tasks": ["behave"]
    },
    {
      "question": "Ее вера в успех мотивирует всю команду",
      "answer": "Her belief in success motivates all the team",
      "tasks": ["belief"]
    },
    {
      "question": "Я не хочу тебя беспокоить",
      "answer": "I don't want to bother you",
      "tasks": ["bother"]
    },
    {
      "question": "Потолок в этом соборе прекрасен",
      "answer": "The ceiling in this cathedral is beautiful",
      "tasks": ["ceiling"]
    },
    {
      "question": "Велосипедная цепь сломалась",
      "answer": "The bicycle chain was broken",
      "tasks": ["chain"]
    },
    {
      "question": "Мы тратим немного денег на благотворительность",
      "answer": "We spend some money on charity",
      "tasks": ["charity"]
    },
    {
      "question": "Она решила потребовать свои деньги обратно",
      "answer": "She decided to claim her money back",
      "tasks": ["claim"]
    },
    {
      "question": "В договоре есть пункт о конфиденциальности",
      "answer": "The contract includes a confidentiality clause",
      "tasks": ["clause"]
    },
    {
      "question": "Он обыскал комнату в поисках подсказки, кто был убийцей",
      "answer": "He searched the room for any clue as to who was a killer",
      "tasks": ["clue"]
    },
    {
      "question": "Две компании конкурируют друг с другом",
      "answer": "Two companies compete with each other",
      "tasks": ["compete"]
    },
    {
      "question": "Это была потрясающая конкуренция между двумя спортсменами",
      "answer": "It was an amazing competition between two sportsmen",
      "tasks": ["competition"]
    },
    {
      "question": "Рынок труда конкурентен",
      "answer": "The job market is competitive",
      "tasks": ["competitive"]
    },
    {
      "question": "Apple — наш главный конкурент",
      "answer": "Apple is our main competitor",
      "tasks": ["competitor"]
    },
    {
      "question": "Я часто жалуюсь на свою работу",
      "answer": "I often complain about my work",
      "tasks": ["complain"]
    },
    {
      "question": "Я могу сделать вывод, что проект должен уложиться в сроки",
      "answer": "I can conclude that the project is to meet a deadline",
      "tasks": ["conclude"]
    },
    {
      "question": "Заключение врача очень позитивное",
      "answer": "The doctor's conclusion is very positive",
      "tasks": ["conclusion"]
    },
    {
      "question": "Она уверена в своей презентации",
      "answer": "She feels confident about her presentation",
      "tasks": ["feels", "confident"]
    },
    {
      "question": "Эта инструкция может запутать кого угодно",
      "answer": "This instruction can confuse anyone",
      "tasks": ["confuse"]
    },
    {
      "question": "Я запутался",
      "answer": "I'm confused",
      "tasks": ["I'm", "confused"]
    },
    {
      "question": "Если мы не разработаем этот проект, последствия будут ужасными",
      "answer": "If we don't design this project, the consequences will be awful",
      "tasks": ["consequences"]
    },
    {
      "question": "Важно учитывать все факторы",
      "answer": "It's important to consider all the factors",
      "tasks": ["consider"]
    },
    {
      "question": "Я учел все требования",
      "answer": "I considered all requirements",
      "tasks": ["considered"]
    },
    {
      "question": "Рецепт состоит из множества разных овощей",
      "answer": "The recipe consists of many different vegetables",
      "tasks": ["consists", "of"]
    },
    {
      "question": "Эта машина потребляет слишком много бензина",
      "answer": "This car consumes too much gasoline",
      "tasks": ["consumes"]
    },
    {
      "question": "Интернет-шопинг – это удобно",
      "answer": "Online shopping is convenient",
      "tasks": ["convenient"]
    },
    {
      "question": "Он может убедить очень быстро",
      "answer": "He can convince very fast",
      "tasks": ["convince"]
    },
    {
      "question": "Я решил убедить тебя",
      "answer": "I decide to convince you",
      "tasks": ["convince"]
    },
    {
      "question": "Я быстро определил сорт овоща",
      "answer": "I quickly defined a sort of vegetable",
      "tasks": ["defined"]
    },
    {
      "question": "Это определенно плохая идея",
      "answer": "It's definitely a bad idea",
      "tasks": ["definitely"]
    },
    {
      "question": "Несмотря на погоду, мы собираемся гулять",
      "answer": "Despite the weather, we're going to walk",
      "tasks": ["Despite"]
    },
    {
      "question": "Нам нужно определить причину ошибки",
      "answer": "We need to determine the cause of the error",
      "tasks": ["determine"]
    },
    {
      "question": "Вам нужно приложить больше усилий",
      "answer": "You need to put in more effort",
      "tasks": ["to", "put", "in", "more", "effort"]
    },
    {
      "question": "Она меня смущает",
      "answer": "She embarrasses me",
      "tasks": ["embarrasses"]
    },
    {
      "question": "Мои родители часто поощряют меня",
      "answer": "My parents often encourage me",
      "tasks": ["encourage"]
    },
    {
      "question": "Я редко развлекаюсь",
      "answer": "I rarely entertain",
      "tasks": ["entertain"]
    },
    {
      "question": "Это существенная проблема",
      "answer": "It's an essential problem",
      "tasks": ["essential"]
    },
    {
      "question": "В конце концов я приготовил обед",
      "answer": "Eventually , I cooked lunch",
      "tasks": ["Eventually"]
    },
    {
      "question": "Мое волнение смутило его",
      "answer": "My excitement embarrassed him",
      "tasks": ["excitement", "embarrassed"]
    },
    {
      "question": "Мы расширяем нашу компанию",
      "answer": "We expand our company",
      "tasks": ["expand"]
    },
    {
      "question": "Она была очаровательна",
      "answer": "She was fascinating",
      "tasks": ["fascinating"]
    },
    {
      "question": "Застегните ремень",
      "answer": "Fasten your belt",
      "tasks": ["Fasten"]
    },
    {
      "question": "Он прыгает через забор",
      "answer": "He jumps over a fence",
      "tasks": ["fence"]
    },
    {
      "question": "Наводнение было страшным",
      "answer": "The flood was scary",
      "tasks": ["flood"]
    },
    {
      "question": "Часто задаваемые вопросы",
      "answer": "Frequently asked questions",
      "tasks": ["Frequently"]
    },
    {
      "question": "Шерсть моей кошки где угодно",
      "answer": "The fur of my cat is everywhere",
      "tasks": ["fur"]
    },
    {
      "question": "Дальше я пойду спать",
      "answer": "Further , I'm going to sleep",
      "tasks": ["Further"]
    },
    {
      "question": "Он сложил футболку",
      "answer": "He folded his T-short",
      "tasks": ["folded"]
    },
    {
      "question": "Она попросила всех собраться",
      "answer": "She asked everyone to gather",
      "tasks": ["gather"]
    },
    {
      "question": "Мои школьные оценки были ужасными",
      "answer": "My school grades were awful",
      "tasks": ["grades"]
    },
    {
      "question": "Я закончил экономический университет",
      "answer": "I graduated from the economic university",
      "tasks": ["graduated"]
    },
    {
      "question": "Он был виновен в убийстве",
      "answer": "He was guilty of the murder",
      "tasks": ["guilty"]
    },
    {
      "question": "Я обычно не вешаю платье",
      "answer": "I usually don't hang dress",
      "tasks": ["hang"]
    },
    {
      "question": "Мы не используем отопление в нашем доме",
      "answer": "We don't use heating in our house",
      "tasks": ["heating"]
    },
    {
      "question": "Наши региональные меры оказали значительное влияние на уровень безработицы",
      "answer": "Our regional measures have had a significant impact on unemployment",
      "tasks": ["significant", "impact"]
    },
    {
      "question": "Они создают впечатление, что все сладко и светло",
      "answer": "They give the impression that all is sweetness and light",
      "tasks": ["impression"]
    },
    {
      "question": "Улучшение отношений Восток-Запад",
      "answer": "An improvement in East–West relations",
      "tasks": ["improvement"]
    },
    {
      "question": "Этот актер невероятно известен",
      "answer": "This actor is incredibly famous",
      "tasks": ["incredibly"]
    },
    {
      "question": "Не ожидалось, что это продлится долго, и действительно, это заняло менее трех недель",
      "answer": "It was not expected to last long, and indeed it took less than three weeks",
      "tasks": ["indeed"]
    },
    {
      "question": "Полная занятость окажет косвенное влияние на уровень заработной платы",
      "answer": "Full employment would have an indirect effect on wage levels",
      "tasks": ["indirect", "effect"]
    },
    {
      "question": "Мой кот ранил меня",
      "answer": "My cat injured me",
      "tasks": ["injured"]
    },
    {
      "question": "Он намеревался к вечеру вернуться домой",
      "answer": "He intended to return home by evening",
      "tasks": ["intended"]
    },
    {
      "question": "Деньги не проблема",
      "answer": "Money is not an issue",
      "tasks": ["issue"]
    },
    {
      "question": "Я увлечен спортом",
      "answer": "I keen on sport",
      "tasks": ["keen"]
    },
    {
      "question": "На корабле нет недостатка в развлечениях",
      "answer": "There is no lack of entertainment aboard ship",
      "tasks": ["lack", "of", "entertainment"]
    },
    {
      "question": "Oна положила ребенка в его кроватку",
      "answer": "She laid the baby in his cri",
      "tasks": ["laid"]
    },
    {
      "question": "Кожаная куртка",
      "answer": "А leather jacket",
      "tasks": ["leather"],
      "sound": "https://www.oxfordlearnersdictionaries.com/media/english/uk_pron/l/lea/leath/leather__gb_1.mp3"
    },
    {
      "question": "Люди со слишком большим количеством вынужденного досуга",
      "answer": "People with too much enforced leisure",
      "tasks": ["enforced", "leisure"],
      "sound": "https://www.oxfordlearnersdictionaries.com/media/english/uk_pron/l/lei/leisu/leisure__gb_1.mp3"
    },
    {
      "question": "Тем временем Джули нашла себе еще одного партнера по танцам.",
      "answer": "Julie has meanwhile found herself another dancing partner",
      "tasks": ["meanwhile"]
    },
    {
      "question": "Трудно измерить педагогические способности",
      "answer": "It is hard to measure teaching ability",
      "tasks": ["measure"],
      "sound": "https://www.oxfordlearnersdictionaries.com/media/english/uk_pron/m/mea/measu/measure__gb_3.mp3"
    },
    {
      "question": "Мои волосы были в беспорядке",
      "answer": "My hair was a mess",
      "tasks": ["mess"]
    },
    {
      "question": "Мягкий итальянский сыр",
      "answer": "A mild Italian cheese",
      "tasks": ["mild"]
    },
    {
      "question": "Он явно был в настроении",
      "answer": "He was obviously in a mood",
      "tasks": ["obviously", "mood"]
    },
    {
      "question": "Грязь была повсюду",
      "answer": "Mud was everywhere",
      "tasks": ["Mud"],
      "sound": "https://www.oxfordlearnersdictionaries.com/media/english/uk_pron/m/mud/mud__/mud__gb_2.mp3"
    },
    {
      "question": "Я чувствую тревогу, когда вижу ее",
      "answer": "I'm feeling anxiety when I see her",
      "tasks": ["anxiety"],
      "sound": "https://www.oxfordlearnersdictionaries.com/media/english/uk_pron/a/anx/anxie/anxiety__gb_1.mp3"
    },
    {
      "question": "Это долгожданное дополнение к литературе по истории западного искусства.",
      "answer": "This is a welcome addition to the literature of western art history.",
      "tasks": ["welcome", "addition"],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "Я не согласен с ней, но восхищаюсь ее принципиальностью",
      "answer": "I don't agree with her, but I admire her for sticking to her principles.",
      "tasks": ["admire"],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "Не бойтесь признавать свои ошибки.",
      "answer": "Don't be afraid to admit to your mistakes.",
      "tasks": ["be", "afraid", "admit"],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "Это довольно распространенная проблема",
      "answer": "This is a fairly common problem",
      "tasks": ["fairly", "common"],
      "sound": "https://www.oxfordlearnersdictionaries.com/media/english/uk_pron/f/fai/fairl/fairly__gb_1.mp3"
    },
    {
      "question": "Ты хочешь пойти куда-нибудь сегодня вечером? (воображать)",
      "answer": "Do you fancy going out this evening?",
      "tasks": ["fancy"],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "Ее письма предлагают увлекательное представление о семейной жизни ранней викторианской эпохи.",
      "answer": "Her letters offer a fascinating insight into early Victorian family life.",
      "tasks": ["fascinating", "insight"],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "Могу ли я попросить об одолжении?",
      "answer": "Can I ask a favour ?",
      "tasks": ["favour"],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "Я намерен вернуть ей то, что я ей должен",
      "answer": "I have the intention of paying her back what I owe her",
      "tasks": ["intention"],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "Судебное дело нанесет серьезный ущерб моему бизнесу.",
      "answer": "The court case will do serious harm to my business.",
      "tasks": ["case", "harm"],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "В фильме отсутствует связное и убедительное повествование.",
      "answer": "The film lacks a coherent , compelling narrative",
      "tasks": ["lacks", "coherent", "compelling", "narrative"],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "Превратите каждый прием пищи в особый случай",
      "answer": "Turn every meal into a special occasion",
      "tasks": ["occasion"],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "Когда именно произошел инцидент?",
      "answer": "When exactly did the incident occur ?",
      "tasks": ["incident", "occur"],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "Картина выглядит очень странно.",
      "answer": "That painting looks very odd .",
      "tasks": ["odd"],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "Переместите книги на вторую полку.",
      "answer": "Move the books onto the second shelf.",
      "tasks": ["onto"],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "Мы не должны винить себя в том, что произошло",
      "answer": "We shouldn't blame ourselves for what happened.",
      "tasks": ["blame", "ourselves"],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "Ее лицо стало смертельно бледным",
      "answer": "Her face had grown deathly pale",
      "tasks": ["pale"],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "Другие страны были приглашены к участию в проекте.",
      "answer": "Other countries were invited to participate in the project",
      "tasks": ["invited", "to", "participate"],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "Каждая деревня имеет свое особое очарование.",
      "answer": "Each village has its own particular charm.",
      "tasks": ["particular"],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "Как он пытался ее уговорить?",
      "answer": "How did he try to persuade her?",
      "tasks": ["persuade"],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "Мы собираемся выбрать место, чтобы сесть",
      "answer": "We are going to pick a spot to sit down",
      "tasks": ["pick"],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "Он не получает удовольствия от своей работы.",
      "answer": "He takes no pleasure in his work.",
      "tasks": ["takes", "no", "pleasure"],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "Они всегда давали нам много еды",
      "answer": "They always gave us plenty to eat",
      "tasks": ["plenty"],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "Она указала пальцем на карту",
      "answer": "She pointed with her finger at the map",
      "tasks": ["pointed"],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer": "",
      "tasks": [""],
      "sound": ""
    }
  ],
  "grammar": {
    "src": []
  }
}
